終極最平方法開美國户口

唸到爆暫時最平應該係去讀書，順手學埋車，再轉香港牌

【929行動】大家好，我地係Chinazi。

[下一步升級行動] 點解唔可以有第二次佔中?

2016年資料

今次到訪的包括富國銀行、美國銀行（Bank of America）、花旗銀行（Citi）以及大通銀行（Chase Bank）。實測發現，記者以非本地居民身份去辦理，富國、花旗以及美銀對於非本地居民較友善，只要提供護照、地址及電話就可以開設儲蓄及支票戶口。

大通規定則比較奇怪，除了護照以外還要提供住址證明，例如銀行月結單，所以對於初來報到的新移民或留學生都很不方便。連銀行職員也攤攤手說，這是一個「有雞先還是有雞蛋先」的問題，畢竟有賬戶才會有月結單，直接勸記者「過主」，先去其他銀行開戶。

除了銀行賬戶外，要在美國生存，信用卡亦是不可或缺的。想辦信用卡，新移民就先要申請一個社會安全號碼（SSN）才能提高辦成機會。SSN是什麼呢？它是美國政府發給當地居民及臨時工作居民的一組9位數字號碼，等同於身份證字號，載有大量個人資料及信貸紀錄，銀行會根據SSN的資料審批信用卡。

沒有SSN可以怎麼辦卡呢？沒關係，有secured credit card （擔保信用卡，又稱押金信用卡）可辦。先存入一定的銀碼後，就可以當簽帳卡使用，直接在帳戶扣錢。跟一般簽帳卡不同，擔保信用卡可以建立在美國的信貸記錄，對於將來若要申請房貸非常有用（溫馨提醒：大前提是要準時找數）。

另外要留意的是，美國的銀行普通也有行政費跟年費，這四家銀行都要求支票戶口內要存有不少於1500美元（約1.7萬港元），或者每月要有一筆直接過戶的錢，才可以豁免手續費；而儲蓄戶口亦要求有不少於300美元（約2,340港元）的存款，或轉賬至支票戶口就可以豁免；否則每月會收取5至15美金（約39港元至117港元）不等。

記者走訪四間銀行後，覺得美銀在開戶上較為彈性，辦理手續的時間最快；至於出名亂開戶口的富國銀行就較為「Hard Sell」，職員非常熱心、二話不說先拿記者的個人資料登記開戶，最後才解釋開什麼類型的戶口及條款；花旗銀行的輪候時間則較長，入到銀行內要「自動波」走到等候區寫名登記，單單是等銀行職員接待就花了15分鐘；至於大通銀行，如果沒有銀行月結單或水電煤單作住址證明的話，還是省一點腳骨力吧！

咁其實開唔開到戶？

讀書得，但先要攞到SSN同地址證明

美國開戶係未好嚴？
唔知第時monzo美國版要唔要當地資料先開倒戶

如果有香港citibank 戶口應該過到美國citibank 地址證明果關

應該要SSN

印像中用F1 J1 visa 開戶唔洗SSN
但開信用卡 借錢就要
就算呢家開戶要求要SSN 都可以去social security office 攞返個證明話自己唔eligible

咁都係用monzo uk版
等佢出多貨幣

應該要SSN，試過開美國N26, 要填所以開唔到

地址證明都玩死